\theoremstyle{plain}
\newtheorem{theo}{Teorema}[chapter]
\newtheorem{proposition}[theo]{Proposição}
\newtheorem{corolary}[theo]{Corolário}
\newtheorem{lemma}[theo]{Lema}
\newtheorem*{affirmation}{Afirmação}
\newenvironment{proofitemenv}
  {\noindent\vspace{10pt}\rule{1ex}{1ex}\hspace{2ex}} %TODO: clear left.
  {\par}
\newtheorem{case}{Caso}
\newtheorem*{notation}{Notação}
\newtheorem{definition}[theo]{Definição}

% Horrível: o estilo "definition" não é bom para definição e notação!
% Horrível: estilo "remark" é ruim para observações e exemplos!!
\theoremstyle{definition}
\newtheorem{example}[theo]{Exemplo}
\newtheorem{obs}[theo]{Observação}

% Suggestions about topics to investigate further
\newenvironment{furtherinvestigation}
  {\par\vspace{10pt}{Sugestões para Investigação}\par}
  {\par}

%% Black square at the end of proofs.
%\renewcommand{\qedsymbol}{$\blacksquare$}

\providecommand{\email}[1]{{\texttt{#1}}}


%Divides de proof into cases. (TODO: not good yet.)
\newlength{\affrule}
\providecommand{\subproof}[2]
{{
  \vspace{10pt}
  \begin{affirmation}
    {#1}
  \end{affirmation}
  {
    \addtolength{\leftskip}{.7cm}
    \addtolength{\rightskip}{.5cm}
    \parindent .5cm %\parskip .2cm
    \setlength{\affrule}{\linewidth}
    \addtolength{\affrule}{-1.2cm}
    \noindent \rule{\affrule}{.01cm} \par
    #2
    \parskip 0cm \par
    \noindent \rule{\affrule}{.01cm}
    \vskip.2cm
  }
}}

\providecommand{\subcase}[2]
{{
  \vspace{10pt}
  \begin{case}
    {#1}
  \end{case}

  {#2}
}}

\providecommand{\proofitem}[2]
{{
  \vspace{15pt}
  \begin{proofitemenv}
    {#1}
  \end{proofitemenv}

  {#2}
}}


%Não sei se é o latex ou se sou eu, mas as "referências" não têm a cara certa!
\providecommand{\refeq}[1]{{(\ref{#1})}}
\providecommand{\refitem}[1]{{(\ref{#1})}}

%comment
\providecommand{\comment}[1]{} 


%% TODO: Trocar por \R \N \Z \T, etc. (como em 2/definitions_01.tex)
% Commonly used sets.
\providecommand{\naturals}[0]{\mathbb{N}}
\providecommand{\notnullnaturals}[0]{\mathbb{N}^*}
\providecommand{\integers}[0]{\mathbb{Z}}
\providecommand{\rationals}[0]{\mathbb{Q}}
\providecommand{\reals}[0]{\mathbb{R}}
\providecommand{\nonnegativereals}[0]{\mathbb{R^+}}
\providecommand{\complexes}[0]{\mathbb{C}}
\providecommand{\notnullcomplexes}[0]{\mathbb{C}^*}
\providecommand{\imaginaryunit}[0]{i}
\providecommand{\sphere}[1][1]{{\mathbb{S}^{#1}}}
\providecommand{\ntorus}[1][n]{{\mathbb{T}^{#1}}}
\providecommand{\diagonal}[1][n]{{\Delta}}

\providecommand{\family}[1]{{\mathcal{#1}}}
\providecommand{\parts}[1]{{\family{P}\left(#1\right)}}
\providecommand{\uniform}[1]{{\boldsymbol{#1}}}
\providecommand{\neighbourhoods}[2][]{{\family{V}\sb{#1}\left(#2\right)}}
\providecommand{\generatedtopology}[1]{{\topologyT{}\left(#1\right)}}
\providecommand{\generatedtopologybase}[1]{{\family{B}\left(#1\right)}}

% Substituir T por *.
\DeclareMathOperator{\metricoperator}{d}
\DeclareMathOperator{\exponentialexp}{exp}
\DeclareMathOperator{\exponential}{e}
\providecommand{\basespaceandmetric}[2]{{\left({#1}, {#2}\right)}}
\providecommand{\metricop}[1][]{{\metricoperator\sb{#1}}}
\providecommand{\metric}[3][]{{\metricop[#1]\left({#2}, {#3}\right)}}
\providecommand{\metricspaceT}[1]{{\basespaceandmetric{#1}{\metricop}}}
\providecommand{\metricspace}[1]{{\basespaceandmetric{#1}{\metricop[#1]}}}

\providecommand{\basespaceandtopology}[2]{{\left({#1}, {#2}\right)}}
\providecommand{\topologicalspaceT}[1]{{\basespaceandtopology{#1}{\topologyT{#1}}}}
\providecommand{\topologicalspace}[1]{{\basespaceandtopology{#1}{\topology{#1}}}}
\providecommand{\indexedtopologicalspace}[2]{{\basespaceandtopology{{#1}\sb{#2}}{\indexedtopology{#1}{#2}}}}
\providecommand{\topologyT}[1]{{\tau}}
\providecommand{\topology}[1]{{\tau\sb{#1}}}
\providecommand{\initialtopology}[1]{{\tau\sb{#1}}}
\providecommand{\finaltopology}[1]{{\tau^{#1}}}
\providecommand{\initialtopologicalspace}[2]
               {{\basespaceandtopology{#1}{\initialtopology{#2}}}}

\providecommand{\finaltopologicalspace}[2]
               {{\basespaceandtopology{#1}{\finaltopology{#2}}}}

\providecommand{\indexedtopology}[2]{{\tau\sb{#2}}}

\providecommand{\producttopologicalspace}[2]
               {{\basespaceandtopology{#1 \times #2}{\producttopology{#1}{#2}}}}
\providecommand{\producttopology}[2]{{\topology{#1} \times \topology{#2}}}
\providecommand{\nproducttopologicalspace}[2]
               {{\basespaceandtopology{{#1}\sb1 \times \dotsb \times {#1}\sb{#2}}{\nproducttopology{#1}{#2}}}}
\providecommand{\nproducttopology}[2]{{\topology{{#1}\sb1} \times \dotsb \times \topology{{#1}\sb{#2}}}}

\providecommand{\inducedtopologicalspace}[2]{{\basespaceandtopology{#2}{{#1} \cap {#2}}}}


% Special symbols.
\providecommand{\cardinality}[1]{{\# #1}}

% Brackets.
\providecommand{\setsuchthat}[2]{{\left \{ \vphantom{#2}{#1} \thickspace \right| \thickspace \left. \vphantom{#1}{#2} \right \}}}
\providecommand{\set}[1]{{\left \{ {#1} \right \}}}
\providecommand{\abs}[1]{{\left\lvert#1\right\rvert}}
\providecommand{\norm}[1]{{\left\lVert#1\right\rVert}}


% Operator names.
\DeclareMathOperator{\identity}{id}
\DeclareMathOperator{\interioroperator}{int}
\DeclareMathOperator{\closureoperator}{cl}
\DeclareMathOperator{\sequenceoperator}{seq}


% Functions
\newcommand{\function}[3]{{#1: #2 \to #3}}
\newcommand{\functionmaps}[3]{{#1: #2 \mapsto #3}}
\newcommand{\functionarray}[5]{{\begin{array}[t]{lrcl}
                                  #1:& #2 &\to     &#3 \\
                                     & #4 &\mapsto &#5
                                \end{array}}}
\newcommand{\glueconditions}[1]{{\left\{
                                   \begin{array}{ll}
                                     #1
                                   \end{array}
                                 \right.}}
\newcommand{\oneconditiontoglue}[2]{{#1} \quad &,\, {#2}}
\DeclareMathOperator{\functiongraphoperator}{Gr}
\newcommand{\functiongraph}[1]{{\functiongraphoperator \left( {#1} \right)}}


% Operations
\newcommand{\closure}[1]{{\overline{#1}}}
\newcommand{\closureop}[2][]{{\closureoperator\sb{#1} \left({#2}\right)}}
\newcommand{\sequentialclosureoperator}[1]{{\closureoperator\sb{\sequenceoperator({#1})}}}
\newcommand{\sequentialclosureop}[2]{{\sequentialclosureoperator{#1} \left({#2}\right)}}
\newcommand{\interior}[1]{{\mathring{#1}}}
\newcommand{\interiorop}[2][]{{\interioroperator\sb{#1} \left({#2}\right)}}
%\newcommand{\interior}[1]{\interiorop \left({#1}\right)}
% TODO: How to make the complement look nice?
\newcommand{\complementset}[1]{{{#1}^{c}}}
\newcommand{\powerset}[1]{{\mathcal{P}({#1})}}

\newcommand{\balls}[1]{{\family{B}({#1})}}
\newcommand{\ball}[2]{{B\sb{#1}({#2})}}
\newcommand{\closedball}[2]{{\bar{B}\sb{#1}({#2})}}
\DeclareMathOperator{\diameterop}{diam}
\newcommand{\diameter}[1]{{\diameterop\left({#1}\right)}}

\renewcommand{\vector}[1]{{\vec #1}}


\newcommand{\eqsystem}[1]{{\left \{
                             \begin{array}{ll}
                               #1
                             \end{array}
                           \right .}}
